十一哥吹風，玩境外投票

湯家驊接受本台節目《千禧年代》訪問，他表示當局和選管會應做足所有方案的準備和研究，如果疫情持續，當專家建議推後選舉，也是無法選擇下的決定。他認為，如果引用《預防及控制疾病條例》和《緊急情況規例條例》推遲選舉，有利亦有弊，可能會引起爭議和司法挑戰，他個人不希望當局引用相關條例處理，因為換來的政治風險可能大於得到的利益，並不值得。

湯家驊認為，很多地方都有境外或網上投票、延長投票時間，或安排不同年齡的選民分批投票等。他指，境外投票的做法可以研究，但不知道現時距離投票舉行的時間能否足以處理。他又說，香港人可能遍佈全球，不能只偏向某一個群組的選民，要研究應如何處理。他認為，法律上可以容許延長投票時間，分批讓不同群體的選民在不同時間投票，亦可以解決人群聚集的問題。

至於推遲選舉令立法會出現真空期如何處理，湯家驊表示，《立法會條例》已授權特首在有需要，可以邀請大會主席進行緊急會議，上屆議員仍然有合法的身份參與會議。不過，他表示以去年的情況，立法會即使開少一、兩個月會議，亦沒有甚麼大不了。

3000萬票

你唔係常住香港已失去部份港人的權利和義務。

係咪每個城鎮都整個票站